一瞓醒就收到和理非家姐嘅長文。

一瞓醒就收到和理非家姐嘅長文。

講返少少背景先，
老豆：淺藍 -> 淺黃 -> (71後割蓆)中立撚 -> 黃
家姐：港豬 -> 淺黃 -> (71後割蓆)淺藍 -> 黃
呀妹：核彈都唔割嘅發夢撚

.
.
.

「妹，我好想將呢段說話同個啲「文塞」嘅人講，
你估佢哋睇得明嗎？

其實我想講一個關於我自己嘅故事，
我今年已經30歲。
30歲數仲係好後生？我唔認為。
30歲已經到中年？我未到。

我17歲開始出嚟打工，
你話我經歷13年有成功、有成就咩？我無。
而且我仲係一隻「港豬」，
淨係識返工賺錢，收工返屋企訓覺。

6月9日～100萬人上街
我仲記得當日我係日本，
我朋友同我講香港嘅事，
我仲覺得唔關自己事添。

6.12～放催淚彈？？
我先開始感覺到呢件係一件「大事」，
我開始睇新聞，開始了解反送中。

6.16～200萬人上街
我見證到香港人嘅團結，
同時我亦見到我份糧少左1/3，
因為生意少左=收入少左，
但我唔會埋怨係因為呢場運動令我收入少左，
因為我慶幸今天我至少仲可以用錢去換取自由。

7.1～勇武派誕生
衝擊立法會，我感覺晴天霹靂，
因為我認為曾經值得驕傲嘅和平理性抗爭消失咗，
我開始覺得我嘅經濟損失唔值得，我好唔開心。
然後未來20日，警察放催淚彈、拘捕、扣留，
我都覺得警察都係打份工啫，
上頭有命令，就要做架啦，無辦法架喎。

7.21～元朗事件
直到呢日，我睇到嘅係：
警察掉頭走，
警察唔到場，
警察話睇唔到有武器，
警察選擇性拘捕，
警察選擇性執法，
代表咗啲咩？代表咗警察係有權選擇架！！
警察可以選擇催淚彈方向，
警察可以選擇催淚彈數量，
警察開選擇邊度放催淚彈，
警察可以選擇向邊度開槍，
警察可以選擇槍射身體邊個部位！！
所以警察不止是收order做事，
而係收左order仍然可以選擇點做！

8.5～全民罷工
我比平時早了一個鐘搭車返工，
但我感覺良好嘅係「和理非」回歸了，
我地又可以用驕人方法抗爭了。

8.11～布袋彈射眼
我第日睇直播，警察話不能證實係咪布袋彈射眼，
警察話無人報案，難查明真相，ridiculous!

8.18～大遊行
我同我64歲嘅爸爸+妹妹，
用左5個幾鐘去維園集會，再搵路走。
的確係人多到條路行唔到，
要行到中環先可以順利搭車返屋企。
係呢段路入面，全程落雨，時大時小。
我64歲嘅爸爸要攞住傘爬過路障，行到腰痛，腳又痛。
頭上個啲我都唔知係雨定汗，望住佢嘅背影，
我感覺佢追悔年少時沒有抗爭過，
所以即使今日開始老了，
骨頭唔聽話，都要企出黎，
陪我地行呢段路。我好感動⋯⋯

直到今日，其實我人工已經得返一半，
但我都想企出黎，
因為係麵包同自由之中，我選擇自由。」

.
.
.

我想講，
一開始做革命教育家真係好攰，好辛苦。
但如果你仲重視嗰個人，
千祈唔好放棄！

不論佢身份係家人／朋友／愛人，
不論佢係和理非／勇武，
都千祈唔好放棄！

終有日你會啟發到佢，相擁而泣
然後不分和勇，齊上齊落！

#香港加油

不分和勇，齊上齊落！

唔好放棄

#香港加油

721 811

睇完決定繼續文宣聲稱中立嘅父母

罷買吧和理非

對唔住阻個位
大陸人都夠膽玩命
你地唔通唔幫手？
唔該各位巴打幫手推比多d人睇

有大陸人繼續玩命支持香港

borrow room

在香港長大，我們都是自己人。
勇武是和理非不可分割的一部分。

唔好放棄呀手足！中立撚要講道理

不分和勇！
齊上齊落！

支持 推

推
麻煩俾藍、淺黃、中立睇埋今日將軍澳斬人嘅新聞

再俾佢哋睇呢個
【Timeline懶人包】警察如何放走斬人兇徒

好嬲，點解仲仍然有人支持，仍然有人覺得班垃圾處事冇問題？

立場咁撚易搖擺可以黃得去邊

push

佢再動搖我會再教育
最緊要可以齊上齊落
唔放棄！